點解三國要同兩晉南北朝合併，叫做魏晉南北朝

兩晉南北朝 講胡人漢人分裂&融合先撈埋一齊講，但點解要扯埋三國??

未稱帝點樣分開

由細到大都係聽人講魏晉南北朝, 反而兩晉好少聽

由魏國開始到南北朝
選官既方式都差不多
九品中正制
而且政治制度亦差不多

因為中史史觀特別強調所謂大一統
分裂嘅就盡可能求其group埋一齊 輕輕帶過

春秋 戰國 魏晉南北朝 五胡十六國 五代十國

而且呢個時代只出現西晉時短暫統一，至隋朝為止

根源由東漢未開始

五胡十六國咪即係魏晉南北朝既晉

因為中國歷史有一個所謂正統觀念

三國入面，魏係正統，晉繼承魏

民族發明既材料點可以比你拿去分裂祖國

中咩國歷史！
中原歷史就真
魏晉南北朝400多年
中原盡為胡人天下
中原原住民逃難逃難
大部份被殺光

以前初中中史書有首詩幫人記朝代次序
其中兩句好似係「漢朝三國傳兩晉，南朝北朝是對頭」

電視電影小説都好少用南北朝同五代十國做background

明明中原史上最大場戰役淝水之戰應該拍做電影好好睇

亂過games of throne

電視劇 小說 教科書
就以為歷史全部！ 係史實！

秦漢三國傳兩晉

兩腳羊